政總員工公開信斥林鄭視國徽重視過港人，入境處職員聯署籲勿為極權而死

一批白衣人周日﹙21日﹚晚於港鐵元朗站「無差別」襲擊市民，引發全城震怒，連政府員工亦紛紛開腔斥責。一班在政府總部的公職人員發表公開信，批評政府高層無回應民間五大訴求，做法自欺欺人，是局勢不斷升溫的根本原因。一班自稱入境處職員的人士亦發表聯署信譴責，相信是首封由紀律部隊職員自發就事件表態的信件。

政府總部的公職人員在公開信中指，林鄭月娥昨交代事件時，令人感覺一個國徽遠比香港人的人身安全更為重要，質問：「究竟這個政府是為港人服務，抑或為北京服務？」
他們指，林鄭應明白不斷譴責不是解決目前危機的方法，民怨根源是她一連串的錯誤決定；而行政長官應站在香港人的一邊，為港人據理力爭。

他們呼籲政府嚴肅跟進和調查元朗暴力事件，全力緝拿暴徒歸案；林鄭應從速正面回應民眾的5大訴求，尤其是撤回條例和成立獨立調查委員會的訴求，以息民怨。他們同時促請相關主要官員問責下台，承擔政治責任和後果。

另外，一班自稱入境處職員的人士發表聯署信譴責，又稱「作為服務市民的公僕，會在後方支持和保護市民」，相信是首封由紀律部隊職員自發就事件表態的信件。聯署信以「一班熱心香港事務的入境處職員」作署名，提到元朗發生嚴重暴力事件期間，警方未有即時派員阻止及控制場面，令人質疑警方的執法手段及執法能力。他們極度關注事態發展，又指元朗人口密集，如警方未能及時作出拘捕以遏止惡勢力蔓延，相信元朗甚至鄰近地區會受到牽連，令無辜的平民百姓受傷。參與聯署的入境處職員譴責以暴力表達的人士，又指如再有同類事件，一定義不容辭地走出來保護市民。

面對近日再有年輕人仍因「反送中」運動氛圍而輕生，參與聯署的入境處職員指，「由此至終」是服務市民的公僕，一心與香港同行，稱雖身份不同但目標相同，大家絕不感到孤單，「千萬不要輕生」。他們更直言：「為極權政府而死，唔值。」

信中又引用宋朝詩人陸游的詩句：「紙上得來終覺淺，絕知此事要躬行。」他們同時鼓勵稱：「香港人，站出來，加油！位置雖然不同，但我們會在後方支持、保護你。」

有關聯署信上載至「連登」討論區，帖文除有聯署信內容，亦顯示多張入境處的職員證以證明身份。聯署者用字條遮蓋職員證的個人資料和相片，職級由入境事務助理員至入境事務主任不等，多人均寫上「反對黑社會暴力行為」、「支持成立獨立調查委員會」等字句。

「反送中」事件以來，已多次有公務員和紀律部隊人員發言，本月中有警隊督察不具名發表公開信，促請特區政府「政治事件政治解決」，放過警員。本周一網上亦流傳有民政事務局職員抗議政府無能，警黑合作，決定罷工以示抗議。

傷莖巴打

你housing停白單吉房就好睇喇

------
宜家元朗係必打支線任務
但上環主線同樣重要，
當你每like一個元朗POST，
麻煩打番到一個上環主線like同推post
否則主線被蓋，同樣game over

推

入境處?
爆多d內幕先啦

入境處無槍喎

公務員係今時今日黎講，仲有敢發聲企香港人呢邊，的確係令人鼓舞！